% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Einleitung
% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{Einleitung und Motivation}
\subsection{Unterschiede Web Augmentation, Web Personalization, Web Customization}
WA is to the web what augmented reality is to the physical world

\subsection{Vormarsch von JITIR/Web Augmentation}
JITIR = Just-in-Time Information Retrieval
\begin{itemize}
	\item Möglichkeit das Web mit Funktionen anzureichern
	\item JITIR hat Vorteile/Nachteile gegenüber klassischen Suchmaschinen
		\begin{itemize}
			\item Vorteil Suchmaschinen: Wenn Benutzer klare Vorstellung von der Suche/ Suchanfrage hat oder genau weiß wonach er sucht
			\item Vorteil JITIR: Aktueller Task muss nicht komplett unterbrochen werden. Man verliert nicht den Überblick was man gerade macht/bleibt im Kurzzeitgedächtnis. \"JITIR Agents greatly reduce the cost of searching for information \"
			\item Nachteil JITIR: Ergebnisse sind nicht so exakt wie bei Suchmaschinen
		\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Verbesserung des EEXCESS Plugins / Unterschiede zum EEXCESS Plugin}
Auswertung der alten Evaluierung?
Erleichtern von Recherchen durch einbinden von weiterführenden Links zu kulturellen Inhalten direkt in die betrachtete Webseite

\section{Related Work}
\subsection{Unterschiede und Gemeinsamkeiten zu JITIR-Agents}
 \subsubsection{Proaktiv vs. User Interaction}
 \subsubsection{Informationen darstellen in „Nonintrusive Manner“}
 \subsubsection{Awareness of user's local context}
\subsection{Vergleich mit existierenden JITIR Agents}
 	\subsubsection{Remembrance Agent (in EMACS Editor)}
		Zeigt Quellen an auf Basis des geschriebenen Texts, Benutzer kann Suchanfrage dann auch noch manuell anpassen/verfeinern
		→ Vorteil von Suchmaschinen wird mit integriert
 	\subsubsection{Margin? Web Plugin ähnlich wie EEXCESS}
 	\subsubsection{Watson}
 	\subsubsection{EEXCESS?}
 	\subsection{Text Retrieval Algorithmen}
 		Term Frequency/Inverse Document Frequency algorithm
 		Text rank
 \subsection{Unterschiede und Gemeinsamkeiten zu „Automatic help systems“ (z.B. Microsoft Office Assistant → Domain spezifisch)}
 	Domain spezifisch vs. Domain unabhängig

\section{Konzept}
 \subsection{Warum kein Proactiver JITIR-Agent?}
 	→ API Limitierung und decrease cognitive load 
	→ Benutzer entscheidet ob er weitere Informationen erhalten möchte
	→ Benutzer kann Suchanfrage erst anpassen (Nachteil von Margin Notes (Paper 4)
 \subsection{Anzeige der Ergebnisse}
 \subsection{Erklärung der Such-Anfragen Generierung}
 \subsection{Anpassen der Suchanfrage durch den Nutzer}
 \subsection{Verbesserung der Suchanfrage z.B. durch maschinelles Lernen}

\section{Implementierung}
 \subsection{Verwendung von AngularJS für alle Komponenten des Plugins}
 \subsection{Bau der GUIs}
		→ Darf den Benutzer nicht zu sehr ablenken
		→ Ergebnisse müssen in der Nähe ihrer „Quelle“ angezeigt werden (proximity compatibility pricinple)
		→ Benutzer muss klar zwischen Webseite und Augmentation unterscheiden können
		→ buntes, auffälliges Design
		→ Ramping interface: Mehr Benutzerinteraktionen führen zu mehr angezeigten Informationen (Erklärung der Stages) 
 \subsection{Einbindung der REST-Services}

\section{Evaluierung?}
Aufgaben die Benutzer mit EEXCESS Lösen mussten müssen sie jetzt mit Redesign lösen. Vergleich der Ergebnisse?

\section{Future Work}
 \subsection{Alternative Algorithmen zur Textanalyse}
 \subsection{Implementierung einer automatischen Suchanfragen-Verbesserung durch maschinelles Lernen}
 	\begin{itemize}
 		\item Mehr kontextuelle Informationen miteinbeziehen
 		\item Such-Profil des Nutzers erstellen
 	\end{itemize}
 \subsection{Verbesserung der Ergebniss-Güte}
	\begin{itemize}
		\item durch Query Expansion
 		\item durch Filtern der Ergebnisse (mehr Präzision da Ausbeute bei JITIR nicht so relevant)
	\end{itemize}
 \subsection{Anpassung der Anwendung auf mobile Nutzung}

 \section{Conclusion}
 \begin{itemize}
 		\item Steigerung der Effektivität und Produktivität von wissenschaftlichem Arbeiten
 		\item Starke Effektivitätssteigerung durch Punkte aus Future Work möglich?
 	\end{itemize}